\chapter{Fazit}
\label{ch:fazit}

Während meiner Tätigkeit bei Konzept Informationssysteme traf ich auf vielseitige Aufgaben, 
die oftmals mit vielen Problemen verknüpft waren. Durch das Anwenden von angeeigneten 
Kenntnissen im Rahmen meines Studiums, die Chance eigene Ideen mit einfließen zulassen und 
verschiedenste Herangehensweisen auszuprobieren verhalfen mir meist diese Probleme zu 
lösen. Manchmal stieß ich auf Herausforderungen wie \ac{zb} die Verarbeitung empfangener 
Daten vom LC334AM Oszilloskop, die ich nur durch alleiniges aneignen und verbinden von 
oftmals schwer zu findenden Informationen überwinden konnte.

Durch den Einstieg in ein komplett neu angenommenes Kundenprojekt hatte ich Einblick in 
viele Phasen der Umsetzung. Dazu zählte das Mitwirken bei Entwicklung und Gestaltung des 
Programmes, Wünsche und Anforderungen vom Kunden in Form von Meetings zu besprechen und ins 
Programm zu integrieren, sowie die Ausarbeitung von Lösungen verschiedenster auftretender 
Herausforderungen.

Mit diesen Einblicken konnte ich mich sowohl fachspezifisch, fächerübergreifend als auch 
persönlich weiterbilden und durch die vielen gesammelten Erfahrungen weiterentwickeln. 
Besonders mein Interesse im Bereich Embedded Systems hat sich nochmals gestärkt. Meine 
Fachkenntnisse, insbesondere Python, konnte ich in vielen Bereichen vertiefen. Weiterhin 
erlangte ich einen Blick auf den Firmenalltag, Abläufe und Veranstaltungen wie \ac{zb} das 
Präsentieren der Firma bei der Firmenmesse in der Hochschule Ravensburg-Weingarten
\footnote{\url{https://www.hs-weingarten.de/web/willkommen/startseite}} oder auch interne 
Veranstaltungen wie \ac{zb} den Jahresabschluss, der im Schloss Tettnang abgehalten wurde.

Die besonders freundlichen Kollegen sowie das mir zugeteilte Projekt selbst prägten mein 
Praktikum sehr positiv. Durch die Hilfe der Kollegen sowie das freundschaftliche 
miteinander sorgten dafür das es mir während der Arbeit an nichts mangelte. Gesten wie 
\ac{zb} das mitbringen von selbstgebackenen Kuchen von meinem Projektleiter erfreute meine 
Kollegen und mich jedes mal aufs neue. Abschließend kann ich ein Praxissemester bei Konzept 
absolut empfehlen.