\chapter{Vorwort}
\label{ch:0}

Zu Beginn möchte ich kurz etwas über die Firma erzählen und erläutern wie ich 
zu Konzept Informationssysteme gekommen bin.

Konzept Informationssysteme \footnote{\url{http://www.konzept-is.de/de}} ist ein Software- und Systemhaus für Industrieunternehmen mit den Schwerpunkten Softwareentwicklung, System Engineering und Qualitätssicherung im süddeutschen Raum, welches 20 Jahre Erfahrung in der Umsetzung von anspruchsvollen Projekten im IT-Umfeld hat. Dabei ist Konzept nicht nur auf eine Branche spezialisiert, sondern deckt ein Leistungspektrum von Analyse und Projektierung über Softwareentwicklung und Qualitätssicherung bis hin zu Beratung und Schulung ab.
Gegründet wurde die Firma 1994 und hat in diesem Zeitraum eine Größe von ca. 140 Mitarbeitern erreicht, welche sich auf die Standorte Meersburg, Ulm, München und Hünenberg(CH) aufteilt. 

Die Auftraggeber kommen aus den unterschiedlichsten Branchen wie zum Beispiel Avionik, Automotive, Raumfahrt, Energiesysteme, Produktion und Logistik sowie Verteidigungstechnik, Bahntechnik und Medizintechnik.

Im Verlaufe meines Studiums wurde mir immer klarer, dass Embedded Systems die Vertiefungsrichtung sein wird, welche ich nach meinem praktischen Studiensemester wählen würde. Durch einen Kommilitonen bin ich während der Connect Messe 2018 an der HTWG Konstanz \footnote{\url{https://www.htwg-konstanz.de}} auf Konzept aufmerksam geworden. Da mich der Bereich Avionik sehr interessiert, habe ich mich schließlich nach einem sehr informativen Gespräch dort beworben und schlussendlich ein halbes Jahr in dieser Firma verbracht. 